这家总部位于芝加哥的连锁餐厅在苏联这个共产主义国家1991年12月垮台的近两年前就进入了这个国家。据报道，进入苏联的过程绝非易事，而是经过了14年的曲折谈判。 星巴克退出俄罗斯，美国资本主义的另一个象征消失了 
 正如之前的一个悲剧案例所示，失败可能导致曲折的死亡。 在首次猪到人的心脏移植后，科学家旨在使其成为常规 
 对它们化学性质的进一步研究表明，这是一个曲折的过程，包括冷却、结晶、加热和重熔几个阶段。 在格陵兰岛岩石中发现的古代地球岩浆海洋的幽灵|杰森·多尔耶| 2021年3月14日|奇点枢纽 
 Wicker曲折的辩解反映出，共和党人很难找到一条信息来对抗该法案的受欢迎程度。 民主党的冠状病毒救援方案很受欢迎。 共和党人希望削弱它。 玛丽安娜·索托马约尔，迈克·德博尼斯，2021年3月12日，华盛顿邮报 
 我喜欢做各种各样的事情，有时我发现它们很曲折。 Bob Balaban:我如何写作|Noah Charney | 2014年2月5日|DAILY BEAST 
 2011年，经过曲折的谈判，双方达成了在未来10年削减1.2万亿美元开支的协议。 市场认可美国政治体系处理债务问题的方式|罗伯特·夏皮罗| 2013年1月3日|每日野兽 
 那么，为什么要走迂回曲折、令人不快的走后门途径来欣赏沃顿商学院呢? 为什么乔纳森·弗兰岑不能欣赏伊迪丝·华顿|玛丽娜·布多斯| 2012年3月1日|每日野兽 
 奎达协商会议的官员说，与法国的谈判是曲折的。 塔利班人质是如何被释放的|萨米·尤萨夫扎伊，罗恩·莫罗| 2011年7月1日|每日野兽 
 现在，谈判将慢得多，也更加曲折，但可能会在2010年之前开始。 希拉里棘手的伊朗博弈|Leslie H. Gelb | 2009年6月13日|DAILY BEAST 
 长长的、弯弯曲曲的光线显示出大量的大鱼在水面上乱窜，仿佛在惊慌失措。 福音哲学| J。 h·沃德 
 正是在穿过这些曲折的弯路时，许多无畏的冒险者失去了立足点，被彻底抛弃了。 粗口史|朱利安·沙曼 
 从麻雀山可以看到壮丽的景色; 上坡路是一条陡峭而曲折的路。 战争与和平之道|迪莉娅奥地利 
 当我们接近上游时，这条河逐渐变得更窄更曲折。 内战中著名的冒险和越狱|各种各样 
 这条水道极其曲折，即使在退潮的时候也没有水。 《海上的劳动者》维克多·雨果